【摩連奴離曼聯】哥迪奧拿感同身受 高普：他兩日內可找到新工

曼聯昨日（12月18日）宣布解僱領隊摩連奴，成為球壇熱話。歐洲各大球會主帥開記者會時，都被問及對摩帥被炒的看法。曼城昨晚在英格蘭聯賽盃8強淘汰李斯特城後，領隊哥迪奧拿談到摩連奴，這名西班牙籍領隊說：「我站在他的一邊。作為領隊，我們都是孤獨的。他們（球會）聘請我們，是希望贏波，但當你不能贏波的時候，我很清楚某些事會發生。」

哥迪奧拿之前執教巴塞隆拿時，與當時執教皇家馬德里的摩連奴勢成水火。他續說：「我經常講到，我十分明白每個領隊的感受，因為我也在其位，我感覺到孤軍作戰，所有壓力都在我們的肩上。不過，他有豐富的經驗，他是個頂級的領隊，相信他會很快回來，我們將會再度較量。」

高普：摩連奴要接受這個結果
曼聯上場聯賽不敵利物浦後，摩連奴就被解僱，紅軍主帥高普被視為打爛摩連奴飯碗的劊子手。高普表示，他更同情那些被低組別聯賽球會炒魷的領隊，「如果英冠、英甲或英乙的領隊被炒，真的陷入困境，因為他們不知道會不會有下一份工作。如果摩連奴想找新工作，他兩日內就可找到，真的很容易，因為我們正在談論一位高水平的教練。」
不過，高普表示體會到摩連奴的失望，他說：「從個人立場看，我很清楚摩連奴的野心，我幾肯定他不能輕鬆接受，他渴望在曼聯取得成功，他曾經做到，但之後不能。你要接受這個結果。這就是我們這份工作的性質。我不時說過，我的情況也一樣，如果有日球會認為另一人比我更適合，他們都會在今日換了我。現實就是這樣。」

蘇拿利：摩連奴回皇馬傳聞不會困擾我
摩連奴回復自由身後，有傳獲皇家馬德里垂青，現任皇馬主帥蘇拿利回應傳聞時表示：「我對於所有同行都充滿欣賞及尊重，尤其是那些曾經執教皇馬，為我們帶來過歡樂的教練。問我會不會為了這些與皇馬有關的傳聞而憂慮？傳聞每天都有。」

黎教南華

道歉未呀 痢狗